---
tags: recap
---
# Stand vorher
[[Session 35]]
# Kamen vor
[[Ganimedes]], [[Vincent]], [[Yavita]], [[Ludwig Vanderhem]], [[Cali Bloom]], [[Yaku Purisqan]], [[Neldon]], [[Mirul]], [[Oro]]
# Quests
[[Quest Körpertausch]] abgeschlossen, [[Quest Ludwigs Mommyissues]], [[Quest Lydias Tagebuch]] abgeschlossen, [[Quest Eine Statur von Mirul]]
# Zusammenfassung
Die Nacht ist ruhig und ereignislos, [[Mirul]] hat einen bösen Traum, sie geht auf ihr eigenes Grab zu vor dem eine Steinerne Statue von ihr steht. [[Oro]] verabschiedet sich. [[Archimedes]] ist wieder am Leben und wirkt lebhafter als zuvor. Die Gruppe bricht auf, der Tag ist ereignislos. Am Abend gehen [[Mirul]] und [[Yaku Purisqan]] schnell ins Bett. Den ganzen Ta hatte [[Mirul]] bereits über Gelenkschmerzen geklagt. [[Neldon]], [[Ludwig Vanderhem]] und [[Cali Bloom]] besprechen die Situation. [[Ludwig Vanderhem]] beichtet [[Neldon]], dass die Weissagung eigentlich blödsinn war aber doc irgendwie funktioniert hat. Dann untersuchen sie die schlafende [[Mirul]]. Sie besitzt ein schwarzes necromantisches Marküber der Brust und sieht generell ungesund aus. Es wird beschlossen die Situation weiter zu beobachten. In der NAcht. [[Neldon]] schaut sich [[Lydia]]s Tagebuch genauer an. Es ist schwarz, ein blauer Edelstein ziert die Frontseite. Der Titel des Buches ist Necronomicon. Während [[Ludwig Vanderhem]] Wache beobachtet er [[Mirul]] weiter. Sie scheint tief und ungewöhnlich fest zu schlafen. Am Ende versucht er als Wachablösung [[Yaku Purisqan]] aufzuwecken. Diese castet suggestion und [[Ludwig Vanderhem]] weckt stattdessen [[Mirul]]. Aber nicht bevor er [[Yaku Purisqan]] einen marshmello in den Mund gedrückt hat. Er bietet [[Mirul]] Marshmello und Rum an. Diese nimmt dankbar an und erzählt von ihrem Traum. [[Ludwig Vanderhem]] zieht [[Bones of the Dying One]] und überreicht sie [[Mirul]] um sich abzureagieren. [[Mirul]] benutzt den Kopf um Bauchrednern zu üben und überzeugt [[Ludwig Vanderhem]] schlafen zu gehen.  [[Ludwig Vanderhem]] lässt [[Archimedes]] da zur Bewachung von [[Mirul]]. [[Archimedes]] spukt Feuer. Am nächsten Morgen klagt [[Mirul]] erneut über Gelenkschmerzen. Die Gruppe macht sich auf. [[Ludwig Vanderhem]] beginnt die Schemen einer schwarzen Frau in der Ferne zu sehen. Dabei denkt [[Ludwig Vanderhem]] an seine Mutter. Auf dem Weg untersuchen [[Ludwig Vanderhem]] und [[Mirul]] [[Lydia]]s Tagebuch weiter und öffnen es. Sie werden überströmt mit Nekromantischer Energie und lernen über eine Reihe dunkler Zauber Rituale und Beschwörungsformeln die das Buch beinhaltet. Das wissen ist stark genug um ganze Zivilisationen zu zerstören. Beide sind von diesen Erkenntnissen sehr mitgenommen. [[Ludwig Vanderhem]] will daraufhin das Buch auf keinen Fall an [[Ganimedes]] weitergeben. [[Mirul]] beginnt daraufhin ebenfalls die Schemen der schwarzen Frau zu sehen. Zurück in [[Mohnfeld]] beschließt die Gruppe mit drei ([[Yaku Purisqan]], [[Cali Bloom]] und [[Mirul]]) zu zwei ([[Neldon]], [[Ludwig Vanderhem]]) das [[Nekronomicon (Lydias Tagebuch)]] an [[Ganimedes]] auszuhändigen und damit den Vertrag zu ehren. [[Ludwig Vanderhem]] hatte zuvor in den Raum gestellt, die Geheimnisse des Buches mit dem Tod vor anderen zu schützen. Vorher soll aber geklärt werden ob [[Ganimedes]] vor hat Böses damit zu tun und falls ja wird gekämpft. [[Ludwig Vanderhem]] begibt sich in die Herberge und beginnt dort [[Kette mit schlechtem Vibe]] zu untersuchen. Mit dem neuen nekromantischem Wissen kann er die Effekte der Kette besser einschätzen und entscheidet sich schließlich dagegen sie weiter zu tragen. Unterdessen befragt der Rest der Gruppe [[Ganimedes]] im [[Der Todesturm]]. [[Ganimedes]] scheint das [[Nekronomicon (Lydias Tagebuch)]] haben zu wollen um dessen Macht vor anderen zu schützen und die Welt gegen Außerweltliche Feinde schützen zu wollen. Er bedauert außerdem, dass [[Mirul]] und [[Ludwig Vanderhem]] das Buch gelesen haben. Daraufhin übergibt die Gruppe das Buch und erzählt von den Strapazen. [[Mirul]] zeigt ihr nekromantisches Mark, erzählt von der schwarzen Frau und von ihren Gelenkschmerzen. Bei der schwarzen Frau handelt es sich um [[Yavita]]. [[Ganimedes]] kann bei dem Mark und den schmerzen nicht helfen. Den Abend verbringt die Gruppe bei Rum mit [[Vincent]]. Am nächsten morgen wacht [[Ludwig Vanderhem]] als erster auf und macht einen Spaziergang durch [[Mohnfeld]]. Er hat immernoch Kopfschmerzen. Bei dem Tempel der [[Yavita]] hält er und beginnt an ihrem Altar in sich zu gehen. Er denkt weiter an seine Mutter. Bevor er den Schrein verlässt, lässt er die [[Kette mit schlechtem Vibe]] auf dem Altar zurück und hat das Gefühl, [[Yavita]] würde dies unterstützen. Die Gruppe verabschiedet [[Vincent]], [[Mirul]] ruft [[Fabia Sandig]] und nimmt das Portal zurück nach [[Ludritz]]. Dort teilt [[Fabia Sandig]] [[Ludwig Vanderhem]] im geheimen mit sich in den nächsten Tagen treffen zu wollen.
# Punkte für nächste Session
Wir gehen shoppen. Heiltränke! Mechanagadgets? neue fakeln. Seil. Leamund Tiny Hut? Nen neuen Hut. 
# Notizen
